黎廣德：成功攻破堡壘

黎廣德：成功攻破堡壘

8,844
■參選工程界的「進步工程」勇奪15席，成員昨在台上興奮自拍。陳善南攝
適中字型
較大字型
■參選工程界的「進步工程」勇奪15席，成員昨在台上興奮自拍。陳善南攝

【工程界】
【本報訊】工程界過去一直是建制派天下，今屆有58人角逐30個選委議席，結果由泛民與建制各奪得一半，兩個陣營平分秋色。民主派「進步工程」名單15人勝選，團隊表明不會支持繼承特首梁振英路線和未能捍衞民主法治的候選人，並強調會一致投票；若最終沒有合適選擇，會投白票。

泛民建制瓜分議席
上屆工程界民主派只有兩人當選，今屆結果翻幾番。由公共專業聯盟政策召集人黎廣德牽頭組成的「進步工程」派出20人參選，最後取得15個議席。黎廣德表示，外界有指工程界屬建制派的最後堡壘，今次對方派出30人參選，只取得15席，反映民主派已將這個堡壘擊破。他續指，中央以為梁振英於選委會選舉前宣佈放棄爭取連任，會令民主派的「ABC」牌失效，惟結果反映選民不只反對梁振英連任，亦反對任何繼承梁振英路線的人出任特首。
他明言，林鄭月娥和葉劉淑儀在民主和可持續發展議題上的往績不符合他們要求，暫不考慮投票予二人，惟亦拒評曾俊華，稱「具體人選下一步再講」。雖然民主派議席大進賬，但工程界頭6名最高得票者全屬建制陣營，立法會前工程界議員何鍾泰以2,714票封王，曾任發展局常秘的市區重建局行政總監韋志成則以2,639票排第二。民主進步名單中則以黎廣德得票最高，以2,430票排第七。
■記者張文鈴

上一則
汪明荃稱不聽命中央

下一則
五財團搶位 會德豐佔先